\documentclass{book}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{amsmath}


\title{Kterak si pavouček kamarády hledal}
\author{EB2INE01}

\begin{document}

\maketitle

Pavouček žil ve své síti sám. Nic mu nechybělo, až na kamarády. \uv{Ach, jsem
  pořád sám,} povzdechl si.

Jednoho rána se vypravil do světa najít si kamarády. Došel na louku a viděl
tam kráného srnečka, jak obědvá chutnou travičku. Přišel k němu a pozdravil.
\uv{Ahoj, srnečku, dobrou chuť}.

Srneček vyjekl. \uv{fuj, to jsem se lekl, odporný pavouku, kša!}

Pavouček byl smutný a šel o dům dál.

Šel a šel, až v poledne přišel ke studánce, kde si hověla na lístku žabka.

\uv{Ahoj, žabko, jak se máš?}

\uv{Kvák, padej pavouku, máš štěstí, že jsem po obědě.}

Šel a šel, až odpoledne přišel do lesa. \uv{bzz bzz,} uslyšel nad sebou. Ten
zvuk znal, byla to moucha. podíval se nahoru a zavolal

\uv{Ahoj, moucho, jak se máš?}

Moucha podívala dolů a zabzučela. \uv{Bzz, pavouku, na mě si nepřijdeš, mě
  nesníš!} a ulétla.

Pavouček to vzdal. \uv{Nikdo mě nemá rád a já nevím proč. Jdu domů}

V podvečer když se pavouček vrátil domů všiml, si že v jeho překrásné síťi uvízl
mraveneček.

Běžel mu hned pomoci.

Mraveneček zakřičel. "Nejez mě!!!"

Pavouček mu rychle odpověděl " já tě nechci sníst, chci ti pomoct."

Mraveneček mu nevěřil a stále se bál pavoučka.

Až když pavouček dokázal mravenečka vysvobodit tak se ho přestal bát a uvědomil
si že mu dluží svůj život.

Poděkoval mu a pozval ho na citronovou limonádu.

Během večera se z nich stali nejlepší kamarádi.

Dnes už se vidí každý den a pavouček už nikdy nebyl sám.

\end{document}
